[全民監票] 不准攝影只限投票站，而非點票站

將投票站轉為點票站
5.62 投 票 站 (小 投 票 站 或 專 用 投 票 站 除 外 )會 轉 為 點 票 站，作為地方選區選票點票和告知在場的候選人及其代理 人點票結果的地方。凡同一地方被指定為兼作投票站及點 票站，該投票站的投票站主任即視為該點票站的投票站主 任[《立法會選舉程序規例》第 34(4)條]。投票站主任會在 副投票站主任、助理投票站主任及點票工作人員的協助 下，負責把投票站轉為點票站及進行點票。當點票開始 前，點票站外會張貼公告，述明點票站預計會在何時開放 給公眾人士觀察點票[《立法會選舉程序規例》第 65(5A) 條]。該告示上須加上點票站的電話號碼，以便候選人/代 理人與票站人員聯絡。

係投票時間完結後，投票站會變成點票站，
而點票站未有限制使用手提電話，
所以希望大家帶定電筒帶同拍定片。
哩個政府實在太乸渣，唔好比佢有機會出術

無論今次區選贏定輸，都證明左一樣嘢

推

推啦

各位街坊溫馨提示❤️
‼️喺10:30pm前已排隊‼️
‼️票站就一定要安排投票‼️
‼️所以不要以為夠鐘就走人‼️
‼️記得話比未投票嘅朋友聽呀‼️
#區選 #提提你
#多你一票真係多好多架
全港告急
依家去投都未遲

Push

有無玩攝影巴絲
所有長鏡頭拎晒出黎
有幾遠得幾遠

問題係，你入到點票站咩？

你呢個係立法會喎 你搵區議會
係唔可以嘅 睇83頁啦

冇人推？

拉翻先

何種行為構成在點票站所犯的罪行
(1)在有關期間內，任何人在並無以下人士的明示准許的情況下，在任何點票站的點票區內拍影片、拍照、錄音或錄影，即屬犯罪 —— (2011年第74號法律公告)
(a)有關的選舉主任或投票站主任；或 (2003年第125號法律公告)
(b)任何選管會成員。
(1A)在第(1)款中 ——
有關期間 (relevant period)就任何點票區而言，指自根據第65條決定的開始在該點票區點票的時間起，至點票或重新點票(如有的話)在該點票區完成為止的期間。 (2011年第74號法律公告)
(2)任何人在點票站或其鄰近範圍內沒有遵從投票站主任作出的合法命令或行為不檢，即屬犯罪。 (2003年第125號法律公告)
(3)任何人犯本條所訂的罪行，可處第2級罰款及監禁3個月。

------------------
點票區而唔係成個站

各位記得做
防止種票

推!!
大家幫手落去最近既票站幫手監票啊!!

活動指引第84頁
區議會條例第69及70條
點票站附近都唔得

點票站 (counting station)指根據第31條指定的點票站；
點票區 (counting zone)指點票站內一個由投票站主任為進行點票而劃定的範圍。 (2003年第125號法律公告；2009年第131號法律公告)